撞BMW留道歉信、打工薪水的學生找到了！ 車主還錢送4萬5

原文網址:

▲陳奕帆（左）見薛戰民的女兒送上人民幣1萬元「助學金」，一開始堅持拒絕，但在對方勸說下才妥協。（圖／翻攝《大河報》／下同）

大陸中心／綜合報導
河南省鄭州市新密市一名學生騎車撞上路邊一輛BMW，他留下打工賺的人民幣（下同）311元、約新台幣1407元和道歉信；原來他叫陳奕帆，目前就讀高二，原本拒絕車主薛戰民送上的1萬元（約新台幣4萬5300元）助學金，但在對方堅持之下才收，「我記下了車主的電話，想以後掙錢了，把錢還給車主。」

根據《大河報》報導，薛戰民是紹興宏利環保科技有限公司的董事長，5日上午準備出門時，發現停在路邊車格的BMW愛車左後照鏡被撞壞，車門和車尾分別留有20多公分的刮痕，當下氣得火冒三丈。

薛男檢查時，卻在門把的內側摸到一張捲起來的紙，裡頭還有311元，紙條上提到，「叔叔您好，我昨天騎車不小把你的後照鏡撞壞，很不好意思，我心裡也很難受，我是礦務局的學生，寒假在城裡打工，我給你留了錢作為補償，我知道這不夠，但我已經沒有錢了，非常對不起。」

▼陳奕帆不小心撞到BMW轎車，反而收到助學金，他說，「我記下了車主的電話，想以後掙錢了，把錢還給車主。」

薛男看完道歉信後被深深打動，想要資助該學生，因此向警方求助，希望找到學生將錢還給對方，「誠實的孩子，你在哪？你的家裡可能生活比較困難，修車費用對你來說可能是天文數字，可是孩子你不用怕，車已修好，不用擔心賠錢的事了！我只想馬上找到你，把你打工的錢還給你。如果你有困難，我可以隨時幫助你，助你完成學業，甚至將來還可以幫你就業。」

警方查閱事發地點各個路口監視器，發現孩子經常出現在當地一家烤翅店，10日上午，找到烤翅店老闆；老闆查看警方列印出來的照片後，確認孩子確實在他的店內打工。但老闆只知道這名孩子叫「亦凡」（音，具體哪兩個字也不知道），不清楚姓什麼，因寒假打工的孩子們都是臨時聘僱，也沒有留下聯繫方式。

▲▼陳奕帆不慎撞到BMW後，留下道歉信及打工賺的人民幣311元。

根據監視器畫面，孩子經常出現新密西大街派出所的轄區，警方又找到西大街派出所，經過查閱戶口系統和照片比對，初步確定孩子叫「陳奕帆」，家住竹園村，平時跟著姥爺（外祖父）住。

陳奕帆的媽媽楚女士說，他們夫妻倆都在長春打工，「10號中午，孩子就打電話，說他闖禍了，還問他看網上的新聞沒有，那個撞了寶馬車的孩子就是他，當時孩子很害怕，一個勁兒問我咋辦（怎麼辦）。」

「不用怕，媽媽馬上回去幫你處理這事兒。」11日一大早，楚女士就趕回新密，當天中午，她和薛先生聯繫，兩人約在加油站見面，她提出賠償所有損失。薛先生說，既然已經明確說過不要奕帆賠償，就堅決不會要這個錢，見對方再三請求提供銀行帳號，都一一拒絕。

▼薛戰民的BMW遭擦撞，他在還沒找到孩子前溫馨喊話，「孩子你不用怕，車已修好，不用擔心賠錢的事了。」

12日下午，薛先生又委託自己的二女兒給楚女士和陳奕帆送來1萬元現金，表示要資助陳的學業；奕帆和媽媽堅決不要，他說，「本來就是我做錯，到現在我心裡還非常內疚，不讓我賠償我已經很感謝了，怎麼好意思再要這錢呢？」

薛先生的二女兒則勸說，「這錢是我父親的心願，也是他的承諾。一碼是一碼，再說，這錢是資助你學習的，如果你要賠車錢，可以等到你畢業掙錢了再說，這個錢必須要收下。」最終在警方的共同勸說下，楚女士才收下這筆飽含情義的「助學金」。

據楚女士介紹，陳奕帆還有個妹妹，兩人均由爺爺奶奶和外公外婆照料；兒子今年上高二很懂事，平時住校，每逢寒暑假都要勤工儉學。楚女士非常支持，認為孩子應該趁早學習自立，早點接觸社會也是好事。

▼薛戰民被陳奕帆感動，不只還錢還送上助學金，大器態度感動眾人。

留名睇之後勁多學生hi花佢架車

影完相 咪拎返一萬蚊走

呢一萬蚊公關費真係抵比

洗唔洗盲反到咁
難得蝗國有啲好人好事
就要講到係做show 講風涼說話

原來警察可以咁用

我都係咁話

年輕人你太唔熟悉中國國情

中國都有好人

個個一碌鳩打沉一船人

agger

你放心香港都得
有次個同事泊低架車之後比個女人撞尾走左
好彩有車cam影左報警
個差佬都只係幫佢搵返撞佢架車個男車主出來
叫佢地傾唔掂先再搞

嘩好撚大愛

P.S. 所以警察會搵人好正常，佢地理撚得你屈對方錢定你送錢比對方，總之唔搞佢地就得

究竟有幾撚多小學雞
佢多衰野你點反都得
但唔好一又好野就話點點點
唔好又屌 好就做show
你玩撚哂啦連登仔

利申：港獨撚

睇緊既時候已經估緊啲留言會幾偏激

點解一開始就知係叔叔，唔係先生/女士。。。

屌，依單濕濕碎，嗰啲有細路死咗嘅新聞見到係蝗國人都出嚟助慶啦，班友都痴撚線

嗌埋記者去影相都有目的啦...

不過如果啲錢真係到個學生手都係好事黎既

大陸其實唔少好人好事
唔需要盲反到好事都當睇唔到掛?

但壞事多過好事
連登仔自動將所有好事都係做show

老實講 大陸都會有好人
我見識唔少，我真心衷心想表揚呢類好的中國人
但係一百個中國人裡面，平均大約只有兩個係好人

不論連登同高登都好多on9
所以要學識 上連登勿認真 慳返啖氣唔好同班友癲

show 黎 自編自導

唔好睇小大陸人個種豪氣d土豪比小費多過你一個月糧

點解 寫字條果陣又知佢係叔叔🤔

都on撚9
Call齊記者朋友唔係做show係乜撚野
成班大愛撚

好人一定有，但報得岀黎既一定係假既

做show咁佢有冇幫到人先 幫到人就叫好事架啦
你話筆錢實際無俾到就話姐
咁佢幫人順便做廣告唔得？廣告都唔知算唔算
咁捐錢俾人知既一定係做show

排住隊刮

金斧銀斧

唔係男人就女人架啦
而家寫嬸嬸、阿姨呢類都比人唔好嘅感覺
寫叔叔最正路喎

警方摷cctv刮個冇犯事嘅口靚仔出嚟夠on9
私隱呢 濫權問題呢

唔追究唔代表佢無犯事喎

咁點解會成個過程上撚晒新聞

根本係個老細出錢叫個後生仔撞佢架車，1萬蚊+維修費（多數有保險）買個人形象同公司形象，咩都抵啦。如果間公司有上市，分分鐘炒高個價。

咁多香港人對国情認識太少, 難怪俾中国禁住黎搶

你地真係好撚天真

祝你死全家

咪係囉
中國都有好人
大家和平理性啲

我覺得佢二女想包起個學生😏

真係純粹幫人洗唔洗搵哂成班報紙佬出嚟影相呀
的確可能係幫到個學生
但係擺明係為左做show

Agger

連登高登毒撚淨係識屈係屋企睇大陸人點衰點衰d新聞，緊係當正所有大陸人都該死架啦😂

準備搭高鐵去大陸拎1 萬蚊助學金

嗱，無記者影相呢，我就信係真
有記者影相就擺到明係地方官安排做show啦
係大陸做好人好危險嫁，呢個係大陸常識
所以大陸好少好人好事
少到地方官會周不時搵人做下show
比班賤民同上頭打下飛機咁啦

好多媒體可以同地方官分開睇
上次出差廣州坐的, 聽到電台係到喪鬧政府安排
問司機佢話好多新聞報紙都鐘意批評政府, 問我點解咁大驚小怪